尝试着用生成函数推一下通式

首先由封闭形式 $F(x)=\frac{1}{-x^2-x+1}$

对其尝试展开

$$\begin{eqnarray}
&& \frac{1}{-x^2-x+1} \\
&=& (-x^2-x+1)^{-1}\\
&=& \sum_{i=0}^{+\infty}C_{i}^{-1}(-x^2-x)^i\times 1^{-1-i}\\
&=& \sum_{i=0}^{+\infty}\frac{-1^{\underline{i}}}{i!}(-1)^i(x^2+x)^i\\
&=& \sum_{i=0}^{+\infty}(-1)^i(-1)^i(x^2+x)^i\\
&=& \sum_{i=0}^{+\infty}x^i(x+1)^i\\
&=& \sum_{i=0}^{+\infty}\sum_{j=0}^{i}C_{i}^{j}x^{i+j}\\
&=& \sum_{d=0}^{+\infty}\sum_{2j\le d}C_{d-j}^{j}x^{d}\\
[x^d]F(x)&=& \sum_{i=0}^{d}C_{d-i}^{i}
\end{eqnarray}$$
于是有
$$F_x=\sum_{i=0}^{x}C_{x-i}^{i}$$
淦好像不用这么麻烦，还是个结论来着

它的通项公式为

$$L_n=\frac{\left(\frac{1+\sqrt5}{2} \right)^n-\left(\frac{1-\sqrt5}{2} \right)^n}{\sqrt5}$$

讨论到斐波那契数列就不得不谈到卢卡斯数列，即

$$L_n=\begin{cases}
2 & (n=0)\\
1 & (n=1)\\
L_{n-1}+L_{n-2} & otherwise
\end{cases}$$
感觉就长得很像的样子，它的通项公式为 
$$L_n=\left(\frac{1+\sqrt5}{2} \right)^n+\left(\frac{1-\sqrt5}{2} \right)^n$$
[相关例题：# sequence](https://www.luogu.com.cn/problem/P5136)
